{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 일락산 마애지장보살입상_1"
    },
    "text": "忠清南道公州市に位置する公州教育大学の裏には日楽山があります。 その岩には朝鮮前期の地蔵菩薩立像が彫刻されています。 この立像は長方形になっており、監室の中に刻まれています。 感室の深さは3~5センチ、高さは126センチ、幅は58センチです。 仏像の高さは82センチで、頭光の直径は37センチです。 台座は幅58センチ、高さ15センチです。 仏像の右上には「大慈回向成化年中秋（成化は中国明の憲宗の年号）」と刻まれています。 これから見ると、仏像は朝鮮前期に造成されたものと考えられます。 監室の上段は宝珠型になっていて、頭の周りには頭光が刻まれています。 顔は状態がひどく損傷し、細部の様式を把握するのが難しいです。 首には三度が表現されています。 囚人は左手を胸の前に置き、手のひらが上に向き、右手は長さ80センチの石畳を持っています。 天衣は両肩を覆った通肩で表現されており、胸の部分は「U」の字の形で朝食されています。 下半身は両側に広く広がり、膝の下には「U」の字の形で4列に広く表現されています。 台座は単板仰蓮の蓮華座で、中央には広い蓮板を中心に左右にはそれぞれ3葉ずつ刻まれています。 光背は円形の頭光を朝食しました。 この作品は朝鮮前期の磨崖仏像研究の基準となる作品と評価されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像はどこにありますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像は忠清南道公州市の公州教育大学の裏にあります。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像はいつ作られたものですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像は朝鮮前期に造成されたものと考えられます。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の監室の深さと寸法は何ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の監室の深さは3~5センチで、高さは126センチ、幅は58センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の仏像の高さと頭光の直径は何ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の仏像の高さは82センチで、頭光の直径は37センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の台座の寸法は何ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の台座の幅は58センチ、高さは15センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の右上に刻まれている文字は何ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の右上には「大慈回向成化年中秋（成化は中国明の憲宗の年号）」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の顔の状態はどうですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の顔は状態がひどく損傷しており、細部の様式を把握するのが難しいです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の首には何が表現されていますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の首には三度が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の囚人の手には何がありますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の囚人の左手には長さ80センチの石畳があります。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の天衣の表現はどのようになっていますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の天衣は両肩を覆った通肩で表現されており、胸の部分は「U」の字の形で朝食されています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の台座はどのような形状ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の台座は単板仰蓮の蓮華座で、中央には広い蓮板を中心に左右にはそれぞれ3葉ずつ刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像は朝鮮前期の磨崖仏像研究の基準となる作品と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 403,
        "QA": 539
    }
}